# RGAA 4.0 - Rule 10.5.3

## Summary

No-check rule

## Business description

### Criterion

[10.5](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/criteres/#crit-10-5)

### Test

[10.5.3](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/criteres/#test-10-5-3)

### Description

> Dans chaque page web, chaque utilisation d’une image pour créer une couleur de fond d’un élément susceptible de contenir du texte, via CSS (`background`, `background-image`), est-elle accompagnée d’une déclaration de couleur de fond (`background`, `background-color`), au moins, héritée d’un parent ?

### Level

**AA**


## Technical description

### Scope

**Page**

### Decision level

@@@TODO


## Algorithm

### Selection

None

### Process

None

### Analysis

#### Not Tested

In all cases


## Files

- [TestCases files for rule 10.5.3](https://gitlab.com/asqatasun/Asqatasun/-/tree/v5/rules/rules-rgaa4.0/src/test/resources/testcases/rgaa40/Rgaa40Rule100503/)
- [Unit test file for rule 10.5.3](https://gitlab.com/asqatasun/Asqatasun/-/blob/v5/rules/rules-rgaa4.0/src/test/java/org/asqatasun/rules/rgaa40/Rgaa40Rule100503Test.java)
- [Class file for rule 10.5.3](https://gitlab.com/asqatasun/Asqatasun/-/blob/v5/rules/rules-rgaa4.0/src/main/java/org/asqatasun/rules/rgaa40/Rgaa40Rule100503.java)


